# Springy framework update history

## Version 4

## 4.2.0
- Fixed bug in Kernel::delIgnoredError;
- PSR fixes in URI class;
- Method URI::http_host renamed to camel case format URI::httpHost

### 4.1.0
- New method templateObject in Template;
- Implemented retries in connection fails for DB;
- Implemented when conditional for embedded objects;
- SendGrid driver updated to support SendGrid SDK v6;
- Components script rebuilt;
- DB class updated to PHP 7.2 compatibility;
- Cookie class updated to PHP 7.2 compatibility;
- Removed following configuration entries:
  + system.cache,
  + system.css_path,
  + system.js_path,
  + system.controller_path;
- Removed support to PHP 5.6 or older;
- DB methods deprecated:
  + disableReportError,
  + enableReportError,
  + transactionAllRollBack,
  + num_rows,
  + get_all,
  + disableReportError,
  + enableReportError,
  + dateToTime,
  + dateToStr;
- Bug fix in Srints::cnpj method;
- Bug fix in _system_bug_ magic endpoint;
- Bug fix in Debug;
- Deprecated classes:
  + DBDelete,
  + DBExpression,
  + DBFiltro,
  + DBInsert,
  + DBSelect,
  + DBUpdate,
  + DBWhere.

### 4.0.0
- cmd.php changed to be a *nix command line executable script (must run "chmod ug+x" to works);
- Added a template property into Controller class;
- Added option to embed in load method of Model;
- Adjustment of Validador class to use multibyte string funcion;
- Bug fix in _Main.php to prevent execution trying of a non public function in controllers;
- Bug fix in Debug class;
- Bug fix in Error class to prevent memory overflow;
- Bug fix in cpf validation funcion of the Strings class;
- Bug fix in UUID class;
- Enhancements in Model;
- Function types into sample model User corrected;
- Configuration directory moved to project root;
- Created the var directory where system writes data during the course of its operation;
- Template cache directory moved to var/cache;
- Compiled template directory moved to var/compiled;
- Library directory moved to project root and renamed from library to springy;
- Application directory moved to project root and renamed from system to app;
- Vendor directory moved to project root;
- Kernel now has the responsability by find controller and start the application;
- Moved autoload and error handlers initiations to helper script;
- Migrator class moved to library directory;
- Migration scripts directory moved to project root;
- Starter script simplified;
- Removed support to HHVM.

## Version 3
### 3.6.3
- Added a method to remove a column from the conditions in DB\Condition class;
- Added support to configuration files in JSON format;
- Added support to save configuration files in JSON;
- Implemented a better control of the component files;
- Adjustment in the template of the debug;
- Adjustment into Controller lib class;
- Adjustment into Errors lib class;
- Bug fix in method to get remote IP when used inside a local area network;
- Bug fix into Securyti\AclManager lib class;
- Bug fix into Utils\Strings_UTF8's removeAccentedChars method;
- Ended support to PHP 5.5.

### 3.6.2
- Fixed bug in Model that reset the row pointer after a save when it has calculated columns.

### 3.6.1
- Enhancement in JSON class;
- Fixed bugs in Model class;
- Fixed bugs in Validator class;
- Fixed the "empty" IP when HTTP_X_FORWARDED_FOR header has "unknown" value;
- Fixed bugs in minify helper when using Minify class by Matthias Mullie;
- Documentation of URI class translated to English;
- Correction of the name of the method who load the user data by given array of conditions.

### 3.6.0
- New feature: default template directory;
- New feature: minifing asset files from source directory;
- New feature: category and transactional template support for SendGrid mailing driver;
- Correction in private network IP detection in Utils\Strings::getRealRemoteAddr();
- Adjustment in Model->update() method;
- Session configurations moved to 'system' configurations files;
- Session files configurations removed;
- Adjustments in errors templates;
- Bug fix in hook errors.

### 3.5.0
- New main configuration 'PROJECT_CODE_NAME' to set the project code name;
- New method Kernel::projectCodeName() to print the value of the project code name;
- New class Core\Debug;
- New class DB\Conditions;
- New class DB\Where;
- Adjustments in Errors class for Twig driver;
- Adjustments in Twig driver;
- Enhangements in Twig driver's assetFile() function;
- Enhancements in debug system;
- The Errors class now is dynamic;
- The method Errors::disregard() was moved to Kernel::addIgnoredError();
- The method Errors::regard() was moved to Kernel::delIgnoredError();
- The method Errors::setHook() was moved to Kernel::setErrorHook();
- The method Kernel::debug() was moved to Core\Debug::add();
- The method Kernel::debugPrint() was moved to Core\Debug::printOut();
- The method Kernel::getDebugContent() was moved to Core\Debug::get();
- The method Kernel::makeDebugBacktrace() was moved to Core\Debug::backtrace();
- The method Kernel::print_rc() was moved to Core\Debug::print_rc();
- Removed method Errors::ajax();
- Removed deprecated class Soap_Server;

### 3.4.0
- Framework batizado de Springy;
- Criação da classe Controller para construção de controllers;
- Eliminação da classe Template_Static. Todas as chamadas aos métodos da classe devem ser renomeados conforme abaixo:
    - chamadas a Template_Static::assignDefaultVar($name, $value) mudar para Kernel::assignTemplateVar($name, $value);
    - chamadas a Template_Static::getDefaultPlugins() mudar para Kernel::getTemplateFunctions();
    - chamadas a Template_Static::getDefaultVars() mudar para Kernel::getTemplateVar();
    - chamadas a Template_Static::getDefaultVar($name) mudar para Kernel::getTemplateVar($name);
    - chamadas a Template_Static::registerDefaultPlugin($type, $name, $callback, $cacheable = null, $cache_attrs = null) mudar para Kernel::registerTemplateFunction($type, $name, $callback, $cacheable = null, $cacheAttrs = null);
- Diretório para instalação de classes de terceiros renomeado de "other" para "vendor", mas mantido dentro do diretório do sistema;
- Implementado recurso de controle de versção do banco de dados no próprio banco. Migration cria e controla sua própria tabela para controle. Para rollback funcionar, agora os arquivos de script de rollback precisam ter mesmo nome do arquivos correspondente de migração;
- Adicionado método Errors::setHook($error, $hook) para permitir hook em caso de erro.
    - $error pode ser o código do erro ou 'default' para todos os erros;
    - $hook se refer ao nome de uma função (string) ou método de uma classe. Para o segundo caso, seu valor deve ser um array no formato [(object) objeto, (string) método].

### 3.3.1
- Adicionado suporte a Swift Mailer;
- Encerramento de funções depreciadas;
- Remoção das classes Browser;
- Adicionadas classes de teste para parte do framework (o trabalho está apenas começando);
- Ajustes de codificação para ficar em harmonia com PSR;
- Documentação em inglês (let's go translate and write everything needed).

### 3.3.0
- Correção de bug com sessão vazia que ocorre em usuários do Safari no MacOS;
- Adição dos parâmetros 'order', 'offset' e 'limit' em objetos embutidos na Model;
- Implementada configuração system,system_error.reported_errors(array) com lista de códigos de erro que devem ser reportados ao administrador do sistema;
- Implementado armazenamento das variáveis de configuração do sistema na Kernel;
- Implementada opção de debug de template (somente para Smarty);
- Mudanças estruturais no script de inicialização e helper;
- Mudança na forma como a Model trata a existência da coluna de controle de exclusão lógina em pesquisas;
- Implementados filtros por IS e IS NOT na Model;
- Nova classe de Mail e classes drivers para suporte a PHPMailer, SendGrid e MIME Message;
- Remoção das classes RSS e FeedCreator;
- Remoção das classes do Manuel Lemos;
- Melhorias no script pós instalação e atualização para Composer:
    - Implementada opção de minificação de arquivos;
    - Implementada opção de desconsiderar nomes dos subdiratórios durante a cópia para agrupar todos os arquivos num único local.

### 3.2.1
- Correção de bug no método URI::makeSlug();
- Correção de bug do iconv() não funcionando no métido Strings_UTF8::removeAccentedChars();
- Melhorias em Strings_ANSI::removeAccentedChars().

### 3.2.0
- Tratamento da URL para eliminar caracteres especiais do espaço (' ') ao arroba ('@') dos extremos (trim) da variável $_SERVER['HTTP_HOST'];
- Correção de bug na Model quando é feito inclusão de registro (INSERT) em tabela que chave primária (PK) seja composta ou não seja um inteiro autoincremental;
- Correção de bug na Soap_Client que causava erro na aplicação quando comunicação com servidor falha;
- Correção de bug na classe Configuration que sobrescrevia entradas com múltiplos níveis, apagando chaves existentes em default e não redeclaradas no ambiente;
- Implementação de definição do ambiente de configuração através de variável de ambiente (default = FWGV_ENVIRONMENT), que pode ser definida na entrada 'ENVIRONMENT_VARIABLE' em sysconf.php;
- Melhoria na classe Model para permitir editar e salvar qualquer dos registros do resultado de busca;
- Melhorias no processo de objetos embutidos (embeddedObj) da Model;
- Diversas melhorias no script cmd.php para execução da aplicação em modo CLI:
    O cmd.php passa imprimir uma ajuda de sintaxe se nenhum parâmetro for passado.
- Eliminação do conceito CMS (remoção da Classe, configurações e arquivos relacionados);
- Implementação de filtro em classe Model embutida;
- Implementação de objeto embutido multi-nível;
- Implementação do sistema de controle de versão de banco de dados (migration).

### 3.1.3
- Correção de bug na classe Errors em modo CLI;
- Correção de bug na classe Mail quando modo de envio está indefinido.

### 3.1.2
- Inclusão do conteúdo da variável mágica do PHP $_SERVER nas mensages/templates de erro.

### 3.1.1
- Correção de bug na classe Soap_Client.

### 3.1.0
- Melhorias no script post-install.php;
- Adicionados métodos de gatilho triggerBeforeDelete, triggerBeforeInsert, triggerBeforeUpdate, triggerAfterDelete, triggerAfterInsert e triggerAfterUpdate na classe Model para permitir gatilhos para tratamentos antes/depois de ações de banco
- Correção de bug na Model quando há objetos embutidos e a consulta retorna zero linhas;
- Correção de bug no método templateExists da Template;
- Correção de bug na classe Errors que ocorre quando o template de erro relacionado não existe;
- Melhorias no tratamento de HTTP_HOST para configuração de ambiente pelo host;
- Criação da entrada de configuração geral CONSIDER_PORT_NUMBER;
- Implementação de integração com SendGrid Web API na classe Mail para novo método de envio 'sendgrid';
- Implementação de colunas calculadas na Model;
- Implementação de método update para alteração em massa na Model (experimental);
- Adicionados os métodos disregar($error) e regard($error) na classe Errors. Esses métodos tem por objetivo, respectivamente, adicionar e remover códigos de erros da lista de ignorados pela classe. São úteis para casos de utilização de funções que causem a ocorrência de um erro ou alerta em caso de falha, mas que não interfira no funcionamento da aplicação;
- Adicionada classe UUID para geração de códigos V3, V4, V5 e aleatório com base no microtime;
- Implementada proteção contra ID de sessão vazia ou contendo caracteres inválidos.

### 3.0.5
- Correção de bug no método de auto descoberta do template, que causava inconsistência no caminho de templates quando a classe era criada com e sem parâmetros;
- Adição do método having na classe Model. Este método permite a utilização da cláusula SQL HAVING;
- Correção de bug no método de montagem de back_trace do Kernel;
- Alteração dos templates de exemplo para páginas index e de erros 404, 500 e 503 para utilizar Bootstrap e jQuery carregados dos respectivos CDNs;
- Criado script de pós instalação/atualização para o Composer;
- Arquivo composer.json alterado para fazer download do Bootstrap e jQuery;
- Alteração na URI para permitir alteração do diretório root de controladora por configuração de rotas;
- Ajustes no _Main devido a depreciação de configuração de charset padrão para biblioteca mbstring, no PHP 5.6;
- Criado método clearChangedColumns na classe Model para permitir limpar a relação de colunas alteradas;
- Acrescentado método Model->getPKColumns que retorna um array com as colunas PK;
- Correção de bug na classe Configuration;
- Correção de bug no método Kernel::controllerNamespace;
- Alteração na Errors para solução de problemas em sistemas que a função php_uname() está desativada;
- Alteração na URI para permitir a construção de URLs com caracteres em maiúsculas por causa de sistemas que o servidor web é sensitivo ao contexto;
- Implementação do atributo embeddedObj na Model, que recebe um array estruturado e permite embutir dados de outras classes mediante a ligação de chaves estrangeiras;
- Adição do método setEmbeddedObj na Model para permitir alteração do atributo embeddedObj em tempo de execução.

### 3.0.4.1
- Correção de bug na classe de erro quando o destinatário das mensagens de erro de sistema é um array e não uma string;
- Criação da entrada de configuração de email 'system_adm_mail' para o remetente de mensagens de erro do sistema.

### 3.0.4
- Criação do método setColumns na classe Model para permitir alteração das colunas a serem listadas pelo método query;
- Criação do método groupBy na classe Model para permitir agrupamentos em consultas pelo método query;
- Inclusão do caracter sharp (#) na relação de aceitos para montagem de URL em URI::buildURL();
- Adição de entradas de configuração para armazenamento de logs de erro do sistema em banco de dados;
- Adição da possibilidade de criação da tabela de log de erros do sistema caso nao exista;
- Inclusão de template de mensagem de erros do sistema (error_template.html);
- Inclusão de template para email com mensagem de erros do sistema (error_email_template.html);
- Melhorias na tela de listagem do log de erros armazenado em banco de dados.

### 3.0.3
- Criação da entrada de configurações template.errors para definir nome dos templates das páginas de erros (404, 500, 503, etc.);
- Criação da URI mágica para teste das páginas de erro. Para usá-la, chame a página /_error_/{codigo do erro};
- Remoção das variáveis de template urlJS, urlCSS, urlIMG e urlSWF do método Errors::printHtml().

### 3.0.2
- Criação da entrada de configuração do sistema para diretório assets;
- Criação da entrada de configuração em templates strict_variables que quando verdadeiro faz classe de templates ignorar variáveis inválidas e/ou indefinidas;
- Criação da entrada de configuração em uri 'assets_dir' para definição do diretório de assets;
- Templates utilizando engine Smarty passam a ter disponível o método assetFile que versiona arquivos estáticos para evitar desatualização pelo cache do navegador do usuário;
- Alteração da classe DB para reportar erros por padrão;
- Alteração da classe Errors para não tratar erros de template (html);
- Alteração da posição do bloco de debug dentro do HTML;
- Outros ajustes.

### 3.0.1
- Abandonado suporte ao NuSOAP (http://sourceforge.net/projects/nusoap/);
- Classe Template transformada em um container da classe de template;
- Inclusão de suporte à classe de templates Twig (http://twig.sensiolabs.org/);
- Adicionado suporte ao Composer;
- Classe Smarty removida da distribuição do framework;
- Inclusão da classe File\File - para manipulação de arquivos do sistema de arquivos;
- Inclusão da classe File\UploadedFile - para manipulação de arquivos que foram criados por upload no sistema de arquivos;
- Exclusão da classe Consultar;
- Melhorias e correções de bug na classe Model;
- Melhoria nos métodos buildURL e makeSlug da classe URI para permitir URLs com '.', ',' e outros caracteres;
- Deminificação do HTML e JavaScript embutido para impressão de debug da classe Kernel;
- Correções do JavaScript para bind de Ajax do debug.

### 3.0.0
- Inclusão da classe Container\DIContainer - Classe de container para inversão de controle (Dependecy Injection);
- Inclusão da classe Core\Application - Classe container de dependências de toda aplicação;
- Inclusão da classe Core\Input - Classe para gerenciamento de dados de input de usuário (GET e POST);
- Inclusão da classe Events\HandlerInterface - Interface para classes handlers de eventos;
- Inclusão da classe Events\Mediator - Classe de intermediadora de administração de eventos;
- Inclusão da classe Security\AclManager - Classe para gerenciamento de permissões de identidades autenticadas na aplicação;
- Inclusão da classe Security\AclUserInterface - Interface para padronizar as identidades que serão permissionadas na aplicação;
- Inclusão da classe Security\AuthDriverInterface - Interface para padronizar os drivers de autenticação de identidades;
- Inclusão da classe Security\Authentication - Gerenciador de autenticação de identidades;
- Inclusão da classe Security\BasicHasher - Classe pa geração básica de hashes;
- Inclusão da classe Security\BCryptHasher - Classe pa geração de hashes via BCrypt;
- Inclusão da classe Security\DBAuthDriver - Driver de autenticação que utiliza o banco de dados como storage;
- Inclusão da classe Security\HasherInterface - Interface para padronizar os geradores de hashes;
- Inclusão da classe Security\IdentityInterface - Interface para representar identidades que terão uma sessão na aplicação;
- Inclusão da classe Utils\FlashMessagesManager - Classe que gerenciar dados flash de sessão, ou seja, dados que ficam disponíveis por somente um request;
- Inclusão da classe Utils\MessageContainer - Classe container de mensagens de texto;
- Inclusão da classe Validation\Validator - Validador de dados de input do usuário;
- Inclusão do Arquivo de helpers com funções e constantes para deixar o desenvolvedor mais feliz e produtivo;
- Alteração na variável de configuração global 'SYSTEM' para possibilitar desenvolvimento de teste integrado;
- Criado tratamento para ignorar avisos (warnings) de funções depreciadas (deprecated).

## Version 2
### 2.2.1
- Script da controladora Default renomeado para _default.php;
- Eliminação da classe FILO;
- Implementação de sobrescrição de configuração para hosts específicos;
- Classes ArrayUtils, JSON, JSON_Static, Rss, Strings, Strings_ANSI e Strings_UTF8 movidas para dentro de Utils;
- Padronização do estilo de código conforme o PHP Framework Interop Group <http://www.php-fig.org/>.

### 2.2.0
- Implementado recurso de leitura de dados de configurações utilizando sistema de sub-níveis separados por ponto. Ex: Configuration::get('db.round_robin.type') - Colaboração de Allan Marques;
- Inclusão da classe de manipulação de arrays - ArrayUtils - Colaboração de Allan Marques;
- Alteração da mensagem do handler de erro quando o sistema é executado em modo cli.

### 2.1.2
- Implementado recurso de armazenamento dos templates compilados e cache dos templates em subdiretório para melhoria de performance em caso de grande quantidade de arquivos que causam lentidão no sistema operacional.

### 2.1.1
- Correção de bug na lib FW\DB.

### 2.1.0
- Adicionado recurso de cache de consultas de banco em memcached.

### 2.0.0
- Criação do namespace FW.

## Version 1
### 1.4.0
- Criação da classe Configuration;
- Removidos métodos de configuração do sistema do Kernel;
- Normalização do nome dos métodos das bibliotecas para o padrão lowerCamelCase http://pt.wikipedia.org/wiki/CamelCase (veja o documento de migração "migrando para versão 1.4.txt");
- Unificação de métodos de leitura e escrita num método misto;
- Melhorias na documentação;
- Melhorias de consistência e correções de bugs.

### 1.3.16
- Inclusão da biblioteca Model, para construção de modelos de acesso a banco;
- Inclusão do framework de frontend Bootstrap;
- Melhorias e documentação dos arquivos de configuração.

### 1.3.15
- Ajustes para trabalhar com jQuery.

### 1.3.14
- Atualização do Smarty.

### 1.3.13
- Inclusão do front-end Bootstrap.

### 1.3.12
- Diretório scripts renomeado para apenas 'js'.

### 1.3.11
- Migração para o framework Javascript jQuery e depreciação do framework Javascript Prototype.

### 1.3.9
- Depreciação da adoDB.

### 1.3.0 to 1.3.8
- Alteração da classe DB para usar PDO;
- Other history is lost forever (sorry).

### 1.2.9
- Implementação do recurso de variáveis padrão em templates;
- Inclusão da configuração 'PROJECT_VERSION' no sistema (sysconf.php);
- Inclusão do método validate_uri na biblioteca URI;
- Correção de bug no método make_debug_backtrace da biblioteca Kernel;
- Correção de bug no método parse_uri da biblioteca URI;
- Atualização da classe MimeMessage.

### 1.2.8
- Implementação do recurso de redirecionamento e redirada de URL terminado em / para evitar duplicidade de conteúdo para SEO;
- Inclusão do método add_attach na biblioteca Mail;
- Melhoria no método mobile_device_detect da biblioteca Kernel;
- Correção de bug na biblioteca Pagination;
- Correção de bug na biblioteca Mail;
- Outras pequenas melhorias e correções de bug.

### 1.2.7
- Implementação do recurso de ter um host carregando as controladoras a partir de um subdiretório;
- Inclusão do recurso de anexos na biblioteca Mail.php.

### 1.2.6.19
- Corrigido bug do redirecionamento 302 do método redirect da biblioteca URI.

### 1.2.6.18
- Adicionado controle sobre o header HTTP/1.0 Cache-Control;
- Corrigido validação feita pelo método data da biblioteca Strings.

### 1.2.5
- Adicionado mecanismo de acesso restrito por ambiente, configurável na 'system'.

### 1.2.4
- Melhorias no método "copyright" do framework.

### 1.2.3
- Inclusão da biblioteca SOAP_Client;
- Início do desenvolvimento da biblioteca SOAP_Server;
- Implementação de possibilidade de sessão em banco de dados e Memcached.

### 1.2.2
- Melhorias nos métodos de debug.

### 1.2.1c
- Modificada a forma de armazenamento interno das variáveis default de template;
- Adicionado método assign_default_var() à biblioteca Template para adição de variáveis de template;
- Adicionado método get_default_var() à biblioteca Template para pegar valores de variáveis de template.

### 1.2.1b
- Classe NuSOAP atualizada para a versão 0.9.5.

### 1.2.1
- Adicionado uri /_pi_ que mostra as configurações do PHP - phpinfo();
- Correções no sistema de debug;
- Melhorias na biblioteca Pagination.

### 1.2.0c
- Removida tag de fechamento de código PHP de todas as classes da biblioteca, index e configurações.

### 1.2.0b
- Removida tag de fechamento de código PHP de algumas das classes da biblioteca.

### 1.2.0
- Adicionada classe para criação de arquivos Excel;
- Atualização da Smarty para a versão 3;
- Atualização da biblioteca Template para a versão 3 da Smarty;
- Adicionada função para vefiricar se string está codificada como UTF-8 na biblioteca Strings;
- Substituída utilização da função mb_ereg_replate por preg_replace nas subclasses Strings_UTF8 e Strings_ANSI.

### 1.1.0
- Adicionado método de créditos do framework;
- Melhorias no sistema de debug;
- Método de busca da controller movido da index.php para o URI::parse_uri;
- Implementado conceito de configuração default;
- Implementado sistema de rotas alternativas para controllers.

### 1.0.1.5
- Classe MimeMessage atualizada.

### 1.0.1.4
- Inclusão da configuração de timezone.

### 1.0.1.3
- Inclusão das seguintes constantes de template:
    - $HOST - string com a URL do host
    - $CURRENT_PAGE_URI - string com a URI da página atual

### 1.0.1.2
- Inclusão da biblioteca Javascript jQuery v1.4.2 <http://jquery.com/> no pacote do framework;
- Componente TinyMCE editor atualizado para a versão 3.3.8.

### 1.0.1
- Atualizadas as classes Smarty e ADODB;
- Diretório system movido para dentro de www por padrão.

### 1.0.0
- Versão inicial do framework confeccionada por Fernando Val com auxílio de Lucas Cardozo